【騰訊告急】一張圖睇騰訊幾大鑊！ 《抖音》搶佔地盤

中國移動網絡的獨立APP總使用時間百分比當中，截至17年中，騰訊系的佔比獨領風騷，時間佔比超過一半，達54.3%，但到今年中，騰訊佔比已減少6.6個百分點，降至47.7%。

QuestMobile公布的中國移動互聯網2018半年報告，當中一張移動網絡的獨立App總使用時間表，清楚看到騰訊（700）的市場佔比在過去一年被競爭對手《今日頭條》及《抖音》母公司字節跳動搶攻地盤，騰訊只在一年時間便失去過過半數佔比的霸主地位，在直播視頻領域更處捱打局面，即將被短視頻迎頭趕上。

中國移動網絡的獨立APP總使用時間百分比當中，截至17年中，騰訊系的佔比獨領風騷，時間佔比超過一半，達54.3%，但到今年中，騰訊佔比已減少6.6個百分點，降至47.7%，剛好《今日頭條》及《抖音》系的佔比則大增6.2個百點，由3.9%升至10.1%，成為獨立派系的第二大勢力，超過百度、阿里及新浪等另外三大巨頭；今日頭條明顯已搶佔騰訊的市場份額，並有不斷增長的趨勢。
要睇抖音有幾勁，可以從日活躍數據當中看到，抖音花了1年達至4,000萬戶，但兩個月後增至1億戶。而騰訊稱霸市場的手遊
《王者榮耀》則用了18個月時間才達到1億戶。抖音所花的時間較王者榮耀短了4個月。騰訊另一手遊食雞《PUBG》2個月亦達4,000萬戶。至於早前熱爆的《旅行青蛙》15日就達到4,000萬戶。
以市場數據來看，抖音所領導的短視頻，增長速度及用戶人數有超越騰訊直播等直播App的趨勢。當中，短視頻月活躍用戶增長速度達103.1%，達5.05億單位，在綫視頻等直播增長只有25.1%，達10.3億單位。用戶使用時間方面，短視頻增長更高達471.1%，達7,267億分鐘，在綫視頻增長只得9.1%，達7,617億分鐘。短視頻用戶超過5億，平均每2個互聯網用戶，就有一個會玩短視頻APP。
拆解短視頻行業，抖音月活躍用戶數增長14.7倍，達2.07億戶，龍頭快手增長56%，達2.31億戶，騰訊用來對抗抖音的短視頻App微視增長高達266倍，但用戶數只得4,310萬戶。

抖音真心屈機 連騰訊都唔夠做

抖音仲打緊入日本歐美市場

嗰啲抖音咪又係玩一排就唔玩

做咩唔一開始收購

玩撚左好耐

娛樂少地方先會興

流行文化咪係咁，Heat得快，沒落果陣死得更快
搵到一波錢咪夠

垃圾抖陰
好快收皮

抖音點收錢?

科網股爆破

國企老母系 100%